Опишите своими словами, что такое метод обьекта

Метод обьекта это некая функция, которая встроенна в обьект и возвращает значение оперируя данными из своего обьекта. Так же этот метод может получить во входящие аргументы данные не из обьекта. 